[Athlon_64_X2_E6_3800.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Athlon_64_X2_E6_3800.jpg "fig:Athlon_64_X2_E6_3800.jpg")
[Athlonx2_logo.gif](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Athlonx2_logo.gif "fig:Athlonx2_logo.gif")
[33544a-2_AthlonX2.gif](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:33544a-2_AthlonX2.gif "fig:33544a-2_AthlonX2.gif")

**Athlon 64
X2**是[AMD設計的首款桌面級雙核心](../Page/AMD.md "wikilink")[處理器](../Page/中央处理器.md "wikilink")，腳位有[Socket
939](../Page/Socket_939.md "wikilink")、[AM2](../Page/Socket_AM2.md "wikilink")，於2005年5月首次推出。首批產品採用90奈米[SOI製程](../Page/SOI.md "wikilink")，其後也開始推出代號
**Brisbane**
的65奈米產品，並於2006年12月發售，全數產品均支援[SSE3](../Page/SSE3.md "wikilink")[指令集](../Page/指令集.md "wikilink")。處理器內建兩顆[Athlon
64核心](../Page/Athlon_64.md "wikilink")，兩个核心可以透過 **System Request Queue**
互相溝通。[Intel](../Page/Intel.md "wikilink") [Pentium
D的兩個核心溝通必須透過FSB](../Page/Pentium_D.md "wikilink")，繞過北橋方能；換言之，這會增加FSB的負擔，減低系統性能。相比之下，由於**Athlon
64 X2**有專屬通道，系統性能比Pentium D高，但售價較貴。

與單核心的Athlon64比較，這款雙核產品擁有更多的[晶體管](../Page/晶體管.md "wikilink")，因此晶圓需使用更複雜的製程，期間必須有更大面積的[矽為無損](../Page/矽.md "wikilink")，使其產量不及單核產品，因此售價也會比單核產品昂貴。

由於Athlon
X2對外連接是[HyperTransport](../Page/HyperTransport.md "wikilink")，與Athlon
64一樣；所以使用腳位為Socket 939或SocketAM2的單核心Athlon
64的用戶，只要更新主機板[BIOS](../Page/BIOS.md "wikilink")，即可直接升級為**Athlon
64 X2**。這一點比Intel優勝。

早期的Athlon X2處理器是有2 x 512 KB及2 x 1024 KB兩種L2快取記憶體版本的，及至2006年中AMD宣佈停產2 x
1024 KB L2的Athlon X2。

另有更低階的X2 3600+型號，時脈與3800+相同，但L2被減為2 x 256
KB。這款產品最早是提供[OEM廠商使用的](../Page/OEM.md "wikilink")，後來為應對[Intel
Core
2上市](../Page/Intel_Core_2.md "wikilink")，AMD也於2006年7月至8月發行AM2版本的3600+，與Intel的Pentium
D 915/925競爭。

AMD於2006年12月發售65nm產品，代號Brisbane，產品仍舊使用K8微架構，而使用[K10微架構的新產品預計會於](../Page/AMD_K10.md "wikilink")2007年中推出。另外在2007年6月推出的Brisbane
45W BE省電版本的雙核處理器中，新品改稱為「Athlon X2」，去掉 "64"
字樣，並使用全新型號，原有的4000+及4400+另外推出型號為BE-2350及BE-2400省電型處理器。[1](https://web.archive.org/web/20071219125239/http://publish.it168.com/2007/0525/20070525071901.shtml)[2](http://cpu.zol.com.cn/57/571383.html)

部份雙核產品型號屬Black Edition黑盒版本，它們與普通版的分別在於不鎖倍頻，用家可自由調整倍頻，發揮其極限性能。現有的Athlon
X2系列的Black Edition型號有90nm F3步進值的6400+處理器及65nm G2步進值的5400+、5000+處理器。

## 型號列表

  - 3600+, 2.0 GHz, L2 Cache: 256KB x 2 (Socket 939, AM2)
  - 3600+, 1.9 GHz, L2 Cache: 512KB x 2 (Socket AM2)
  - 3800+, 2.0 GHz, L2 Cache: 512KB x 2 (Socket 939, AM2)
  - 4000+, 2.0 GHz, L2 Cache: 1MB x 2 (Socket AM2)
  - 4000+, 2.1 GHz, L2 Cache: 512KB x 2 (Socket AM2)
  - 4200+, 2.2 GHz, L2 Cache: 512KB x 2 (Socket 939, AM2)
  - 4400+, 2.2 GHz, L2 Cache: 1MB x 2 (Socket 939, AM2)
  - 4400+, 2.3 GHz, L2 Cache: 512KB x 2 (Socket AM2)
  - 4600+, 2.4 GHz, L2 Cache: 512KB x 2 (Socket 939, AM2)
  - 4800+, 2.4 GHz, L2 Cache: 1MB x 2 (Socket 939, AM2)
  - 4800+, 2.5 GHz, L2 Cache: 512KB x 2 (Socket AM2)
  - 5000+, 2.6 GHz, L2 Cache: 512KB x 2 (Socket AM2)
  - 5200+, 2.7 GHz, L2 Cache: 1MB x 2 (Socket AM2)
  - 5400+, 2.8 GHz, L2 Cache: 512KB x 2 (Socket AM2)
  - 5600+, 2.8 GHz, L2 Cache: 1MB x 2 (Socket AM2)
  - 5800+, 3.0 GHz, L2 Cache: 1MB x 2 (Socket AM2)
  - 6000+, 3.1 GHz, L2 Cache: 512KB x 2 (Socket AM2)
  - 6500+, 3.2 GHz, L2 Cache: 1MB x 2 (Socket AM2)
  - BE-2300, 2.0 GHz, L2 Cache: 512KB x 2 (Socket AM2)
  - BE-2350, 2.1 GHz, L2 Cache: 512KB x 2 (Socket AM2)
  - BE-2400, 2.3 GHz, L2 Cache: 512KB x 2 (Socket AM2)
  - 3250e, 1.5 GHz, L2 Cache: 512 KB x 2 (Socket AM2)
  - 4050e, 2.1 GHz, L2 Cache: 512 KB x 2 (Socket AM2)
  - 4450e, 2.3 GHz, L2 Cache: 512 KB x 2 (Socket AM2)
  - 4850e, 2.5 GHz, L2 Cache: 512KB x 2 (Socket AM2)
  - 5050e, 2.6 GHz, L2 Cache: 512KB x 2 (Socket AM2)
  - 6500, 2.3 GHz, L2 Cache: 512KB x 2 L3 Cache: 2MB (Socket AM2+)
  - 7450, 2.4 GHz, L2 Cache: 512KB x 2 L3 Cache: 2MB (Socket AM2+)
  - 7550, 2.5 GHz, L2 Cache: 512KB x 2 L3 Cache: 2MB (Socket AM2+)
  - 7750, 2.7 GHz, L2 Cache: 512KB x 2 L3 Cache: 2MB (Socket AM2+)
  - 7850, 2.8 GHz, L2 Cache: 512KB x 2 L3 Cache: 2MB (Socket AM2+)

## 核心

### Athlon 64 X2

  - DIE面積：183mm<sup>2</sup>、230mm<sup>2</sup>

#### *Toledo* (90nm SOI)

雙核心處理器

  - CPU 步進: E6
  - L1 快取：每核 64 + 64 KB (資料 + 指令)
  - L2 快取：每核 512 / 1024 KB 全速
  - [MMX](../Page/MMX.md "wikilink")，Extended
    [3DNow\!](../Page/3DNow!.md "wikilink")，[SSE](../Page/SSE.md "wikilink")，[SSE2](../Page/SSE2.md "wikilink")，[SSE3](../Page/SSE3.md "wikilink")，[AMD64](../Page/AMD64.md "wikilink")，[Cool'n'Quiet](../Page/Cool'n'Quiet.md "wikilink")，[NX
    Bit](../Page/NX_Bit.md "wikilink")
  - [Socket
    939](../Page/Socket_939.md "wikilink")，[HyperTransport](../Page/HyperTransport.md "wikilink")
    (1000 MHz, HT1000)
  - 核心電壓 VCore: 1.3 V - 1.35 V
  - 最大功耗(TDP): 89 W, 110 W
  - 時脈：2000 - 2400 MHz
      - 3800+: 2000 MHz, 512 KiB x 2 (ADA3800DAA5CD)
      - 4200+: 2200 MHz, 512 KiB x 2 (ADA4200DAA5CD)
      - 4400+: 2200 MHz, 1024 KiB x 2 (ADA4400DAA6CD, ADV4400DAA6CD)
      - 4600+: 2400 MHz, 512 KiB x 2 (ADA4600DAA5CD)
      - 4800+: 2400 MHz, 1024 KiB x 2 (ADA4800DAA6CD)

#### *Manchester* (90nm SOI)

雙核心處理器

  - CPU 步進: E4, E6
  - L1 快取：每核 64 + 64 KB (資料 + 指令)
  - L2 快取：每核 256 / 512 KB 全速
  - [MMX](../Page/MMX.md "wikilink")，Extended
    [3DNow\!](../Page/3DNow!.md "wikilink")，[SSE](../Page/SSE.md "wikilink")，[SSE2](../Page/SSE2.md "wikilink")，[SSE3](../Page/SSE3.md "wikilink")，[AMD64](../Page/AMD64.md "wikilink")，[Cool'n'Quiet](../Page/Cool'n'Quiet.md "wikilink")，[NX
    Bit](../Page/NX_Bit.md "wikilink")
  - [Socket
    939](../Page/Socket_939.md "wikilink")，[HyperTransport](../Page/HyperTransport.md "wikilink")
    (1000 MHz, HT1000)
  - 核心電壓 VCore: 1.35 V - 1.4 V
  - 功耗（TDP）：最大 89 W
  - 時脈：2000 - 2400 MHz
      - 3600+: 2000 MHz (ADA3600DAA4BV)
      - 3800+: 2000 MHz (ADA3800DAA5BV)
      - 4200+: 2200 MHz (ADA4200DAA5BV)
      - 4600+: 2400 MHz (ADA4600DAA5BV)

#### *Windsor* (90nm SOI)

雙核心處理器

  - CPU 步進: F2, F3
  - L1 快取：每核 64 + 64 KB (資料 + 指令)
  - L2 快取：每核 512 / 1024 KB 全速
  - [MMX](../Page/MMX.md "wikilink")，Extended
    [3DNow\!](../Page/3DNow!.md "wikilink")，[SSE](../Page/SSE.md "wikilink")，[SSE2](../Page/SSE2.md "wikilink")，[SSE3](../Page/SSE3.md "wikilink")，[AMD64](../Page/AMD64.md "wikilink")，[Cool'n'Quiet](../Page/Cool'n'Quiet.md "wikilink")，[NX
    Bit](../Page/NX_Bit.md "wikilink")，[AMD
    Virtualization](../Page/AMD_Virtualization.md "wikilink")（3800+ EE
    SFF 35w 獨有）
  - [Socket
    AM2](../Page/Socket_AM2.md "wikilink")，[HyperTransport](../Page/HyperTransport.md "wikilink")
    (1000 MHz, HT1000)
  - 核心電壓 VCore: 1.30 V - 1.35 V (89W TDP)
  - 最大功耗(TDP): 35 W (3800+ EE SFF)、65 W（3600+ 至 4800+）、89 W （5000+ 至
    5600+）、125 W (6000+ 至 6400+)
  - 首次發行：2006年5月23日
  - 時脈：2000 - 3200 MHz
      - 3600+: 2000 MHz, 256 KB x 2
      - 3800+: 2000 MHz, 512 KB x 2 (3800+ EE SFF 35w ADD3800IAA5CU)
      - 4000+: 2000 MHz, 1024 KB x 2
      - 4200+: 2200 MHz, 512 KB x 2
      - 4400+: 2200 MHz, 1024 KB x 2
      - 4600+: 2400 MHz, 512 KB x 2
      - 4800+: 2400 MHz, 1024 KB x 2
      - 5000+: 2600 MHz, 512 KB x 2
      - 5200+: 2600 MHz, 1024 KB x 2
      - 5400+: 2800 MHz, 512 KB x 2
      - 5600+: 2800 MHz, 1024 KB x 2
      - 6000+: 3000 MHz, 1024 KB x 2
      - 6400+: 3200 MHz, 1024 KB x 2

2006年6月中，AMD表示將不會繼續出產每核1MB L2 Cache的Athlon 64及Athlon 64
X2處理器，並集中在Opteron及較高型號的產品上，因此僅出產了少量2 x 1MB L2的Athlon 64
X2 4000+、4400+及4800+。

#### *Brisbane* (65nm SOI)

  - CPU 步進: G1, G2
  - L1 快取：每核 64 + 64 KB (資料 + 指令)
  - L2 快取：每核 512 KB 全速
  - [MMX](../Page/MMX.md "wikilink")，Extended
    [3DNow\!](../Page/3DNow!.md "wikilink")，[SSE](../Page/SSE.md "wikilink")，[SSE2](../Page/SSE2.md "wikilink")，[SSE3](../Page/SSE3.md "wikilink")，[AMD64](../Page/AMD64.md "wikilink")，[Cool'n'Quiet](../Page/Cool'n'Quiet.md "wikilink")，[NX
    Bit](../Page/NX_Bit.md "wikilink")，[AMD-V](../Page/AMD-V.md "wikilink")
  - [Socket
    AM2](../Page/Socket_AM2.md "wikilink")，[HyperTransport](../Page/HyperTransport.md "wikilink")
    (1000 MHz, HT1000)
  - 核心電壓 VCore: 1.25 V - 1.35 V
  - 最大功耗(TDP): 65 W \~ 89 W
  - 首次發行：2006年12月5日
  - 時脈：1900 - 3100 MHz
      - 3600+: 1900 MHz, 512 KB x 2 (ADO3600IAA5DD, ADO3600IAA5DL)
      - 4000+: 2100 MHz, 512 KB x 2 (ADO4000IAA5DD)
      - 4200+: 2200 MHz, 512 KB x 2 (ADO4200IAA5DD, ADO4200IAA5DO)
      - 4400+: 2300 MHz, 512 KB x 2 (ADO4400IAA5DD, ADO4400IAA5DO)
      - 4600+: 2400 Mhz, 512 KB x 2 (ADO4600IAA5DO)
      - 4800+: 2500 MHz, 512 KB x 2 (ADO4800IAA5DD, ADO4800IAA5DO)
      - 5000+: 2600 MHz, 512 KB x 2 (ADO5000IAA5DD, ADO5000IAA5DO,
        ADO5000IAA5DS)
      - 5200+: 2700 MHz, 512 KB x 2 (ADO5200IAA5DD, ADO5200IAA5DO)
      - 5400+: 2800 MHz, 512 KB x 2 (ADO5400IAA5DO, AD05400IAA5DS)
      - 5600+: 2900 MHz, 512 KB x 2 (ADO5600IAA5DO)
      - 6000+: 3100 MHz, 512 KB x 2 (ADO6000IAA5DO)

#### *Kuma* (65nm SOI)

  - CPU 步進: B3
  - L1 快取：每核 64 + 64 KB (Data + Instructions)
  - L2 快取：每核 512 KB 全速
  - L3 快取：2 MB (共用)
  - [MMX](../Page/MMX.md "wikilink")，Extended
    [3DNow\!](../Page/3DNow!.md "wikilink")，[SSE](../Page/SSE.md "wikilink")，[SSE2](../Page/SSE2.md "wikilink")，[SSE3](../Page/SSE3.md "wikilink")，[SSE4A](../Page/SSE4A.md "wikilink")，[AMD64](../Page/AMD64.md "wikilink")，[Cool'n'Quiet](../Page/Cool'n'Quiet.md "wikilink")，[NX
    Bit](../Page/NX_Bit.md "wikilink")，[AMD-V](../Page/虛擬化技術#AMD虚拟化.md "wikilink")
  - [Socket
    AM2+](../Page/Socket_AM2+.md "wikilink")，[HyperTransport](../Page/HyperTransport.md "wikilink")
    (3200 MHz, HT1600)
  - 核心電壓 VCore: 1.25v
  - 最大功耗(TDP): 95 W
  - 首次發行：2008年9月2日
  - 時脈：2300-2800 MHz
      - 6500BE: 2100 MHz
      - 7450: 2400 MHz
      - 7550: 2500 MHz
      - 7750: 2700 MHz
      - 7750BE: 2700 MHz
      - 7850BE: 2800Mhz

### Athlon X2 BE 45w series

#### *Brisbane* (65nm SOI)

  - CPU 步進: G1, G2
  - L1 快取：每核 64 + 64 KB (Data + Instructions)
  - L2 快取：每核 512 KB 全速
  - [MMX](../Page/MMX.md "wikilink")，Extended
    [3DNow\!](../Page/3DNow!.md "wikilink")，[SSE](../Page/SSE.md "wikilink")，[SSE2](../Page/SSE2.md "wikilink")，[SSE3](../Page/SSE3.md "wikilink")，[AMD64](../Page/AMD64.md "wikilink")，[Cool'n'Quiet](../Page/Cool'n'Quiet.md "wikilink")，[NX
    Bit](../Page/NX_Bit.md "wikilink")，[AMD-V](../Page/虛擬化技術#AMD虚拟化.md "wikilink")
  - [Socket
    AM2](../Page/Socket_AM2.md "wikilink")，[HyperTransport](../Page/HyperTransport.md "wikilink")
    (1000 MHz, HT1000)
  - 核心電壓 VCore: 1.25 V
  - 最大功耗(TDP): 45 W
  - 首次發行：2007年6月1日
  - 時脈：1900 - 2600 MHz
      - BE-2300: 1900 MHz, 512 KB x 2 (ADH2300IAA5DD, ADH2300IAA5DO)
      - BE-2350: 2100 MHz, 512 KB x 2 (ADH2350IAA5DD, ADH2350IAA5DO)
      - BE-2400: 2300 MHz, 512 KB x 2 (ADH2400IAA5DO)
      - Athlon 4050e: 2100 MHz, 512 KB x 2 (ADH4050IAA5DO)
      - Athlon 4450e: 2300 MHz, 512 KB x 2 (ADH4450IAA5DO)
      - Athlon 4850e: 2500 MHz, 512 KB x 2 (ADH4850IAA5DO)
      - Athlon 5050e: 2600 MHz, 512 KB x 2 (ADH5050IAA5DO)

## 請參閱

  - [Athlon 64](../Page/Athlon_64.md "wikilink")
  - [AMD Athlon 64處理器列表](../Page/AMD_Athlon_64處理器列表.md "wikilink")
  - [AMD Athlon X2處理器列表](../Page/AMD_Athlon_X2處理器列表.md "wikilink")
  - [泡泡网 -
    AMD双核心處理器补丁下载和优化](http://www.pcpop.com/doc/0/187/187980.shtml)

[Category:AMD处理器](../Category/AMD处理器.md "wikilink")
[Category:X86架構](../Category/X86架構.md "wikilink")